做緊全職爸爸 你問我答

做左一年 盡力回快d

Bb幾歲

歲半

有冇後悔兩年前射得咁爽

湊仔攰定返工攰D

點解會決定做全職爸爸

初頭都有少少
但出世後好多謝個天比機會我早啲見到佢

你老婆搵得多過你？

仔定女

其實兩樣都好攰
不過返工揸流攤過得到自己過得到人咪得囉
湊自己個小朋友唔通呃自己話佢食咗嘢就食咗咩

老婆月入幾多

身邊有冇人睇唔起你？

人心入面會有好多諗法
有啲諗法只要你比啲勇氣就實現咗

拉匀一生計都唔係嘅

女

咁點解佢選擇佢做野
你湊B

同你一樣

係因為無人湊定係唔放心俾人湊？

真心唔知
但首先要自己睇得起自己

樓主本身做咩 月入幾多
老婆又係做緊咩搵幾多

其實可以搵人湊，只不過最後揀咗自己做

咁你而家幾歲？

住個邊面 買左？租？同家人住？

我都想做

思前想後都係女好

呢樣真，好多爸爸都鍾意生女，女會痴爸爸好多

未夠30

住果邊好彩唔駛返

點解唔比外母/呀媽湊?
你老婆搵幾多先可以支持到你做ft dad?

有關職業費時講怕起底
本身家庭月入6萬

外母呀嗎未退休
其實老婆唔做都可以做ftd

你搵得多駛得多姐...

奶粉定母乳

好正

我個仔都係歲半

初頭母乳，後來加奶粉

個仔起身未

做乜唔帶套

未

我老婆仲堅持緊母乳
好佩服

我老婆都係... 個女半歲

埋身？

會唔會生第個？

係呀

睇佢食奶好治癒

same

未決定到

你老婆返工仲可以埋身餵？

一有機會佢就埋身

諗好讀乜幼稚園未？ 家境可以就應該讀間好啲嘅！

我個仔唔肯同我訓
一定要跟阿媽訓
你個女呢

一齊訓

諗過下
但依家15年免費教育唔諗住要比錢

平時同個女玩乜野多？

我反而日日諗緊移民

點解要生下一代出黎面對呢個地獄？意外懷孕？

無野問，純粹想留言支持下

呢d問題真係好無聊

都唔算無聊呀

我唔係樓主，都有個歲半小朋友
我同老婆決定生係因為想傳承

除左台灣唔夠錢，技術移民？

唔係呀，做生意

我個女就三歲
公一份婆一份
好羨慕

有無想像過二十年後阿女帶個男仔返黎話要結婚會點！

心中有愛便是天堂，反之亦然

本身冇諗咁早要但都想生嘅

冇話羨唔羨慕，大家都係自己能力範圍內比最好嘅自己屋企咪得

巴打家境一定好好

你會稱依家嘅香港對小朋友黎講係天堂?
面對現實好嗎 而且你家庭月入只係六萬 資產幾億?

我唔知
但個人認為最基本你要揾到一個同你扑野嘅人

有！已經諗埋有咩要同佢講

知道有左個陣兩公婆月入30k左右
有左3個月個陣裸辭拎100k創業
依家我自己一個月入約80-100k左右

零父幹

絕對唔係天堂
所以生完就個個想移民

好難同你溝通，養育小朋友唔係有錢就得

財務自由你先有時間有心情好好培育佢
你醒未呀? 請問你幾歲?

價值觀唔一樣
我覺得我感受緊同發生係我身上嘅就係我嘅現實

有冇打飛機？

籌備考小學未？

呢d少不免嘅..

未呀

我兩年冇搞過野

有母性冇人性

有無諗過生多過？

生多個*

請問你有小朋友未？又或者成年後有幾多時間係對住小朋友？

有冇偷飲老婆奶

食軟飯

..............專心搵錢都好嘅

依？你老婆生完個女唔多想造？

有諗過未決定

我識得有位爸爸辭職，全職幫仔女考小學，好博命

唔駛偷

問依啲問題都係睇AV睇上腦
比我真係唔想飲

老婆職業係咩？
你本身職業又係咩？

個女係要食軟飯嘅

有時唔想嘈到個女

點同老婆開口要做全職爸爸?

可以寫低然後等二十年後再睇返 到時一定會好有感覺

襯個女訓著先得唔得？
我地比較好彩，有時四大長老可以幫手湊返幾日，享受返啲二人世界

一早紮左 絕對唔會生

會唔會打算幾時再返返工？

繼續以己度人 一個論點都無

呢句留番比你自己仲好啦

冇說話我聽，亦都唔怕
有時候放棄比堅持更難

一句講曬，人地生仔關你撚事

我好怕生女 驚自己唔識教

姐係返工嗰啲唔係爸爸？

呢兩個月

真係笑撚死
乜撚野心中有愛就是天堂
當你行出街食個飯都要就住就住
同學個但月抬旅行你淨係去長洲
香港將來變中國地方
D人一定更閪
你自己覺得係天堂姐
受苦既係下一代呀

仰香港有錢先有空間做自己野
唔好扮跳脫得唔得

未介奶時媽媽返工時飲咩奶？

會唔會已經驚個女女生得唔靚女
係咁膚淺既世界無人要?

加油，巴打
由我老婆準備生個個禮拜到呢家冇一日連續訓多過6個鐘

我呢家個仔3個月，湊仔真心攰過返工
返工你都會有時間hea下，湊仔真心冇

初初唔習慣唔識湊真係個人好唔開心，又唔想理佢
我懷疑我個排真係有小小抑鬱

我地都嘗試緊，佢依家開始可以夜晚唔要媽媽

你估有野做駛錢唔駛就住就住咩
多d錢個陣咪諗緊去歐洲馬爾代夫
冇錢咪近諗近d
你唔識控制自己幾錢都唔夠啦
有錢有時間間係真，但要勁有錢先得

真心 咪企係道德高地上面批判人

你同d廢老有乜分別

攞住自己覺得正確既價值觀

然後好撚自大咁做社會判官

唔岩自己既價值觀就覺得人地不切實際

我覺得起碼你要做到尊重人地

世界上每一個價值觀都有可取之處 不足之處

冇咁自我中心啦

字裡行間好重廢老味

除非你好鍾意廢老啦 咁我祝福你

你傻咪都一樣咁諗

有啲人呢一世都唔會明白 有自己家庭有自己小朋友個種喜悅喺點

住我對面個個都好似係FTD
但見佢平時多野做過人地翻工咁

養到大個咪又係比人屌

人奶好唔好飲
男朋友成日話大個生仔 佢飲人奶 個仔飲奶粉

其實你思想咁單純，做人應該幾開心

新手爸爸學野
個女就黎3個月都係自己湊
對住佢飲下奶洗下屎忽笑下喊下真係好治癒

咁都係嘅，唔通想佢做老姑婆咩

我唔會想飲

咁我唔講錢啦
問你一個好簡單既問題
你覺得小朋友大左之後既香港係咪適合人住
樓價貴
地方空間不足
政府閪
香港人勢利態度差
變香港省後可能連生活都唔安全

你依刻望住個幾歲既bb梗係又爽又可愛又點
十年後直到佢大個呢?

唔係話生小朋友錯
但講埋d咩心中有愛就是天堂就誇左d囉

利申翻先: 有小朋友

諗住幾時做返嘢？驚唔驚難搵工

Btw 巴打

樓主好勁
我覺得無論有冇能力都好 父母都應該放多d時間係小朋友成長既過程當中

係！冇小朋友唔會明

10歲之前可能係嘅
睇親戚啲女過左10歲嘅未見過痴老豆
唔鬧你寸你都偷笑

有冇同老婆舐閪？

咁大個人真係自己取捨
但佢嘅成長真係得一次
過咗就冇
當然食得咸魚都抵得渴

會唔會歧視男幼稚園老師

加油呀
你真係錫個女既個女一定會feel到架！！！
你付出既時間心血絕對唔會白費

唔係好信你有小朋友
覺得你係為咗段說話有說服力啲而吹話自己有小朋友

客觀講事實d人又唔中意聽

我認同香港嘅居住同成長環境越黎越差，人同人之間越黎越少交流信任，我自己都唔想住係到，但生活入面唔止個小朋友，仲有老婆、屋企人等等。

我只可以係我能力以內幫佢塑造我自己認同嘅價值觀同令佢有一個愉快嘅童年。

我自己做全職爸爸有部分原因都係因為想以身教令佢覺得人與人嘅關係都相當重要，亦唔係金錢可以帶到比我地，希望令佢第時冇咁勢利。

有愛便是個 天堂我都覺係誇張咗，但我初初係想回應唔知邊個話點解帶個小朋友黎呢個地獄。點去睇呢個世界某程度上會令到個世界變成點。

快架啦，都會驚，但都要面對

係唔清楚你番說話嘅目的
你其實講完出嚟係期望有咩回應

咁呢個係成長嘅階段嚟嘅
有需要家長嘅認同轉變成需要朋友嘅認同

係唔係有樓收租OR有股收息
夠你唔洗做過日晨?

建議你唔好回佢
唔同價值觀
你覺有小朋友係喜悅
佢覺你生仔係罪咁

一嚟唔係好信佢話自己有小朋友
二嚟佢有小朋友 成日咁諗住 又對個小朋友好咩
唔通個世界好黑暗 所以明明生咗都整死佢咁樣喇喎

我唔覺你講有心係天堂誇張咗
我明白你意思
你係用文藝腔表達對小朋友嘅愛
你有能力同愛會有信心支持小朋友整個成長階段

你自己覺得地獄者
逼人認同你

咁做咗一段時間野都有些少積蓄
唔係開大水喉都可以頂一排嘅
又唔係一世唔返工

態度正確

唔怕幾年後搵工
D19HR 話你脫左節咩?

大家加油

老婆養你？
攤大手板個刻 有咩感想

都係一年姐，有能力自然pick up到

祝你成功

唯有同自己講我都養你咁多年啦

反而好奇你地夫妻間嘅溝通

你地點討論得出目前呢個角色分配？

追哂成個post感覺巴打能屈能伸

係屋企炒下股啦

trade多錯多

直接將自己嘅諗法講比另一半知

個人要幾廢先會講哩啲？

因為個啲廢人，咩都會唔識欣賞
日日只係識得鬧鬧鬧，唔識向上游
唔識增值，日日比藉口自己
樣樣都話難，唔想行動
注定做一個只係識上網鳩 up 既傻仔

怕唔怕帶帽 / 比外家睇唔起

外父外母有無屌7你蝦鳩佢個女？

你對全職爸爸都幾多負面睇法
你係咪覺得喺屋企嗰個有不事生產嘅形象

「老婆養你？ 攤大手板個刻 有咩感想」
「喺屋企炒下股啦」
「怕唔怕帶帽 / 比外家睇唔起」

以上係你嘅留言

樓主skip 我

我自己都喜歡小朋友，亦有同女友計劃過婚後生小朋友(今年尾註冊)，但係真心怕自己無能力照顧一個小朋友，我同女友月入加埋都有4x k，呢個數話多唔多，話少唔少，但係就無乜儲蓄，亦都係無樓人士，本身住緊嘅單位都係租嘅
做一個決定好容易，內射係人都識，但係背後嘅責任就好大，始終照顧一個小朋友係一世，唔係生完就算，但係我女友就快三字頭了(我女友大過我)，如果呢幾年唔生又怕佢高齡產婦，但係又覺得自己未準備好，所以好頭痛。
想問下你老婆大肚個陣，巴打你有無擔心過你家庭以及你個小朋友嘅未來呢？

男女平等既好例子

垃圾

你係咪應該問ftbf

睇過d研究都話爸爸湊，
對仔女D個人成長較好...
抗逆，情緒，解難等等
我兩公婆都考慮由我湊

考慮緊

所有人我都問
老公同老婆舐閪好正常啫

即係有冇先

一定會有擔心架啦，但我覺得要生都係早d生好
每一日你都會諗到自己有野可以做好d，所以盡力做好佢再一路修正就好了

點解明知世界咁唔公平咁黑暗，都要帶個仔落黎面對？

我都唔知係咪會好d
個人認為要比好多好多耐性，狠心d同守信用

咁點解你仲生存緊

我都好羨慕爸打可以陪住女女成長

係呢個世代
老豆黎好過阿媽
男人怪獸家長指數無咁高

有冇諗過個女幾大要出黎返返工？
定係以後老婆養？
洗唔洗供樓？

因為自己嘅出世無得選擇
而你嘅下一代有

以前讀小學都有個同學係老豆揍
講緊差唔多廿年前，d家長覺得佢勁奇怪
啲師奶傾計一定唔會同佢傾

年少無知當年都有問過我fd點解你老豆唔做嘢嘅
跟住佢同我講佢老豆其實有做嘢
不過係做freelance所以ftd+freelance咁做
真係好偉大

睇過本書講，因為男人潛在心理會將女，劃入屬於自己既女人，所以鐘意生女

有多隻雞

因為無得揀，已經出左世，如果自殺又會令身邊人傷心。

成日都覺得如果他朝有日父母過左身，又無另一半同小朋友嘅，一個諗唔開就會自殺

利申其實生活環境真係唔差，只係覺得生存真係好攰，父母絕對唔係悲觀嘅人，反而係樂觀嘅人，係個種唔會諗咩生存唔生存嘅人，覺得日日開心咪好，但係由好細個自己就自自然然諗自己點解仲會生存緊

叫老婆畀錢你嗰刻會唔會好大壓力?

可唔可以睇下bb相

咁或者樓主個小朋友好似你父母嗰種人咁呢

其實爸爸對於個女嘅成長好有用 對個女嘅關心了解 個女大啲都會feel到
諗返以前自己爸爸媽媽根本就冇真正關心過我，供書教學比正常生活我就叫做對我好好 佢地根本就冇真正了解過我想要啲咩 想做啲咩。
到依家自己有個女 我好清楚自己應該點做 點先係愛佢 所以依家都好錫個女

有冇跟其他家長一樣計劃BB將來既學校,上咩興趣班
定係比佢自由發展

我覺得家境好既話其實應該自己教返，返幼稚園既目的應該只係俾佢見識多d同學仔，學習建立社交圈子，但係依家d幼稚園都變操練

帶左幾多頂帽？
你知嘅帽子戲法未？
估計下未知嘅又有幾多頂？
將來又會帶多幾多頂？

有錢人唸野果然唔同d
月入6萬差唔多香港top 6%
當然有選擇

或者
呢句說話同買大細有咩分别

其實都無怪責樓主生小朋友，畢竟每個人嘅人生都係自己嘅，樓主仲要做全職老豆就更加可以講算係好負責任，只係唔好真係咁天真咁以為小朋友一定會完全同你有相同價值觀咁覺得個世界只要係主觀地覺得好就係好就得，如果唔係唔會有宜家咁多嘅兩代衝突

我為你既人生觀感到可悲

咁岩嘅，我都為自己嘅人生觀感到可悲，不過天生嘅，我無得揀，所以我唔會生仔，我只想生存到死就已經算對得住自己。

btw，千祈咪同有憂鬱症之類嘅人講呢啲咩為人感到可悲，你唔係真係可憐緊人，只係認為自己係嘅思想係正確，然後高高在上咁批判緊其他人，有好多人真係無得揀，甚至控制唔到自己嘅思想或者情緒，唔激得嘅人可能會反咬你或者走去自殘。

人地養得起 你自己窮走黎屌柒人

講講下又講到憂鬱，既然你有萬千理由唔想生小朋友，你又何必入黎自尋煩惱

講到憂鬱症之類嘅人嘅目的只係想話你知你同人講「為你嘅人生感到可悲」呢句說話唔係可憐緊人，而係攻擊緊人，普通人可能頂得住當你開玩笑，但你唔知對不能控制自己情緒嘅人咁講會帶黎咩影響，簡單嚟講係希望你會慎言啫 不過我都唔係你邊個，係我多嘴咗

另外，我唔諗住生小朋友唔通就唔可以了解下生咗小朋友嘅人嘅生活同諗法？如果係咁未免太自我中心

樓主其實係失業

我建議你都係唔好再睇連登呢個討論區，我既留言已經冇人身攻擊成份
如果你咁都承受唔到，我怕其他巴打既說話會傷得你更深

唔好以為我身邊冇憂鬱既人，冇人比起憂鬱既人更自我中心，

係, 樓主老婆同囡囡一定好幸福

咁都可以攞個抑鬱症出嚟講...

飲咩奶粉
老婆埋身餵定揸奶儲起？

我建議你唔好再理佢喇絲打
一陣又話刺激到佢
等佢自己同自己傾計

你阿媽有幫手湊女？

有冇私底下賺錢?冇嘅話我想問軟飯好唔好食?

會唔會無晒社交

我見啲全職媽社交都係同其他媽圍爐
全職爸應該難搵人圍

唔係憂鬱嘅人自我中心，係你識着條友本身就自我中心

睇重唔重視屋企
我自己除左返工就一定返屋企

都識人做左阿爸都成日去蒲最後離婚收場

呢度啲憐燈仔（部分）覺得起碼要富豪生仔先合道德，家庭月入無12萬生仔=拎個仔去送死。最撚on9係嗰啲見唔係有錢人生仔就擺出一副高人姿態攞套地獄論黎咀咒人，大佬你憑咩肯定人地生之前都無深思熟慮計劃過？呢啲就係唔成熟嘅表現

計得一生拉勻
得罪講句
你老婆仲健在?
你係地府上lihkg?
定你有預知能力

之前識ftd大半年之後做返嘢
都幾佩服佢

社交唔等於浦

欠缺社交嘅人分分鍾搵個傾心事或者一齊發洩減壓嘅人都無
好容易有心理問題

全職媽都如果係自己匿埋湊嗰種都好易心理唔平衡

正常食下飯聚下傾下計都要
最好就有共同活動

D留言成日話人食軟飯，你老味又話女權又話要男女平等，根本就係你地大男人思想，外國全職爸爸都好common

屌
d 十八歲以下 連登廢青就出番去啦
都未望過出便咩世界
下下 以己度人
人地生個仔出黎 羸在起跑線又要話晒你知咩

你諗下第時 你會怕個仔食左人地女仔隻豬
定自己個女比條仔破處？

好五

驗左 DNA 未

巴打加油
我個女都兩歲3個月
通常爸爸都係鐘意囡囡多過仔仔
日日同老婆一齊照顧佢
望住佢一路一路長大
個感覺真係好奇妙
放工返到屋企次次一開門
個囡就爹d爹d咁
真係好幸福

其實唔好話咩愛個女就全職， 我老豆都係全職係我讀到中學個陣就咁。 我呀媽一個人番工番到好辛苦， 有時我都會諗點解我老豆可以咁要呀媽一個人做野。 係香港地根本好難正係一個家長做野， 我都唔敢同同學講話老豆係全職 驚佢地覺得我老豆係食軟飯。 上面話人小學雞個班有無諗過一個女人係出面做野有幾辛苦？如果真係為個女好就唔好諗住全職又無所事事咁款啦， 個女大個左真心會怨。

利申： 讀緊大學既絲打

我地結左婚幾年都冇小朋友，諗住冇啦
上年領養左隻拉布返黎，一個月之後我老婆就有左

唔知係bb定隻狗旺我，上年係正職外既收入仲多過份老正

都因為咁，令我過年前決心quit左專心陪我老婆生仔同做左就黎半年既ftd（其實都係因為頂唔順之前份工 ）

之後先發現其實仲甘過返工好多
但我知如果得我老婆一個人湊，佢一定癲左（長老各有問題，我地都唔太放心，寧願自己辛苦）

呢半年係我呢世人最刻骨銘心既日子，從冇後悔過呢個決定，阿仔既成長真係冇得返轉頭，佢笑/喊/食/訓/沖涼/換片等等我都有份參與，我為我地而自豪

前排有舊同事介紹我見份新工，大家都好合拍下就傾成左，仲比我遲一個月先返，待遇仲好過上一份好多，不過就黎要告別日日陪著佢地既日子，一到夜晚就倒數仲剩返幾多日子，真係好似有絕症咁

生佢出黎係咪害左佢我唔知，個個年代都有問題要面對
但連面對既機會都唔比佢，係我問題
面對問題既勇氣都冇，係我教導無方，都係我問題
總之做好自己能夠做好既部分，剩下既就係佢自己既責任了，唔通第時佢生唔到下一代，家嫂.......

屌你個讀野雞uts嘅撚樣返歸做你嘅功課啦

我Unsw

起吓我底先啦on9

只可以講我覺得呢個世界唔止得黑暗
可能你父母嘅樂觀性格係你帶俾佢地嘅呢

meet 唔到definition 我應該唔計入失業人口

有返下playgroup
見佢聽到歌鍾意跳舞 打算比佢上下親子跳舞班

唔好啦

所以開始搵工啦

每個人對愛有唔同嘅定義
搵到自己個套就好
巴打加油

一個星期一日

兩公婆冇計啦

少好多，所以上黎開post
都要注意下

你只會為鍾意嘅嘢付出時間

個女叫我爸爸我就知佢係咪我親生

訓醒果陣都係

你成篇野嘅重點係無所事事
如果你爸爸每日處理曬家頭細務，每日諗點樣煮好兩餐，又不斷學習點樣可以同老婆仔女維持良好關係呢？

家頭細務咪是旦掃兩下地囉 呢d野請個工人做都得啦 其實你真係想照顧唔係問題 但好多唔做野既男人又唔想挨辛苦又搵唔到野做既男人先鐘意咁美化自己。 你有心既話我無咩意見， 話聲比你聽未來你個女會點諗姐， 因為我老豆都係咁。 屋企係佢煮飯， 洗衫， 但做耐左佢好似除左呢d野其他野都唔識咁成個師奶。

覺得自己ftd同其他daddy有咩分別
我覺得肯陪玩既daddy已經好好
仲要24小時咁湊真係不得了
睇過書話如果屋企入面
係daddy做伴讀做講bedtime story個個
對小朋友學語言閱讀呢啲都好大幫助

外國還外國，亞洲還亞洲，唔好乜都話外國乜乜乜，文化唔同就係唔同，根深蒂固嘅唔係話改就改，同埋根本就冇男女平等呢樣嘢，男女永遠都唔會有平等。我個人認為，一個好地地嘅男人，如果唔係有乜特別原因嘅話，唔識得賺錢嘅，就係差咁啲，唔係話全職爸爸有問題，但係我覺得應該要搵啲方法喺屋企都可以賺錢，例如炒下股票咁，一嚟唔洗老婆咁辛苦搵錢，二嚟又可以獨立下自己經濟，唔洗下下問老婆攞。同埋咁樣，做男人都叫有返啲面子啊。你可以話我思想守舊，但我又覺得冇一個女人想搵一個冇經濟能力，冇得依靠，錢嗰方面要靠曬自己嘅男人做老公囉，除非佢係富婆。

每一個人既誕生都係一份希望 一點光
如果每個人都覺得世界黑暗 但唔去做少少野改變
咁黑暗某程度上都係我地一手造成
樓主肯教 其他家長肯教 佢地長大後既世界將會越嚟越好

雖然我咁樣係有啲理想化
但 我覺得我地真係好需要「希望」

10月尾做老豆 而家個人有啲抑鬱 壓力好大 你有冇咁嘅情況

唔係理想化，我覺得事實係咁
你做嘅每件事其實有機會影響唔同嘅人
佢嘅生活未必同你有交集
但有機會令佢睇到/感受到從而改變到佢

講多d出黎放下負啦
間唔中我覺得自己唔止抑鬱、直頭燥鬱
認清問題，再去解決
改變唔到環境就改變自己嘅行為、態度

我希望我做嘅嘢唔會令我個女第時會有咁嘅諗法啦

我明白你嘅睇法但我唔認同

男人慣左收埋收埋冇辦法
慣左自由 鐘意點就點 忽然多左頭家 做一家之主 好徬徨
利申：照左b超 我個都係女 情況良好

享受多d二人世界，同老婆傾多d
生完大家個focus會轉移左去個女到架啦

男人做野就唔辛苦，湊仔好容易 ，大學啦批判性思考下